<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<tv source_info_url="https://raibz.rai.it" source_info_name="RAI.bz" generator_info_name="XMLTV" generator_info_url="http://www.xmltv.org/">
  <channel id="Rai Südtirol">
    <display-name lang="de">Rai Südtirol</display-name>
    <icon src="https://i.imgur.com/GSsMRxE.png"/>
  </channel>
  <programme start="20240328200000 +0100" stop="20240328202000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240328202000 +0100" stop="20240328204930 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Südtirol Magazin</title>
    <sub-title/>
    <desc>Anlässlich des bevorstehenden Osterfestes gehen wir der Frage nach, ob und woran die Menschen in Südtirol glauben. Welche Bedeutung hat der Glaube in der heutigen Gesellschaft? 

Im Gespräch ist der Religionswissenschaftler Don Paolo Renner zu Gast. Köchin Sieglinde Pircher zeigt uns, wie man einen Osterkranz bäckt. In der Rubrik &quot;Unser Gedächtnis&quot; zeigen wir Bilder aus dem Tagesschau Archiv von Rai Südtirol aus dem Jahr 1974. Es moderiert Karin Gschnitzer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240328213000 +0100" stop="20240328215930 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>SportArena</title>
    <sub-title/>
    <desc>Die Südtiroler Wintersport-Saison wird mit zwei Italienmeisterschaften abgeschlossen. In Antholz werden die Biathlon-Titel im Massenstart und in der Mixed-Staffel vergeben, in Reinswald werden hingegen die Italienmeisterinnen in der Abfahrt und im SuperG gekürt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240328221000 +0100" stop="20240328223000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau 10 nach 10</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240329180000 +0100" stop="20240329182930 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Südtirol Magazin</title>
    <sub-title/>
    <desc>Anlässlich des bevorstehenden Osterfestes gehen wir der Frage nach, ob und woran die Menschen in Südtirol glauben. Welche Bedeutung hat der Glaube in der heutigen Gesellschaft? 
Im Gespräch ist der Religionswissenschaftler Don Paolo Renner zu Gast. Köchin Sieglinde Pircher zeigt uns, wie man einen Osterkranz bäckt. In der Rubrik &quot;Unser Gedächtnis&quot; zeigen wir Bilder aus dem Tagesschau Archiv von Rai Südtirol aus dem Jahr 1974. Es moderiert Karin Gschnitzer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240329182900 +0100" stop="20240329185830 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>SportArena</title>
    <sub-title/>
    <desc>Die Südtiroler Wintersport-Saison wird mit zwei Italienmeisterschaften abgeschlossen. In Antholz werden die Biathlon-Titel im Massenstart und in der Mixed-Staffel vergeben, in Reinswald werden hingegen die Italienmeisterinnen in der Abfahrt und im SuperG gekürt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240329200000 +0100" stop="20240329202000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240329202100 +0100" stop="20240329204944 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Die Karwoche</title>
    <sub-title>Zeit der Besinnung</sub-title>
    <desc>Vorösterliche Bräuche in Südtirol: Pilgerwanderung zum Kalvarienberg in Schluderns, das Ostergrab in Taisten - eines der ältesten Tirols - und das Palmstangenbinden in Sterzing. 

In Schluderns trifft sich jedes Jahr in der Fastenzeit eine bunt zusammengewürfelte Gruppe von Frauen und Männern um singend und betend zum Kalvarienberg oberhalb des Dorfes zu pilgern.
Dieses offene Pilgern gibt es seit dem Jahre 2005. Bedeutend länger gibt es schon die Tradition der Ostergräber. In Taisten baut eine Gruppe von Männern vor dem Palmsonntag eines der ältesten datierten Heiliggräbern Tirols. In Sterzing ziehen am Palmsonntag die Palmstangen durch die Stadt. Die geweihten Buschen wurden in der Vergangenheit mit Kräften gegen das Böse verbunden - Welche Bedeutung man ihnen auch beimisst, sie bleiben ein unverzichtbares Symbol der vorösterlichen Zeit.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240329205000 +0100" stop="20240329214930 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Die Passion</title>
    <sub-title>Die Sicht der Hauptdarsteller</sub-title>
    <desc>Die Passion Christi vom Palmsonntag bis zum Tag der Auferstehung ist eine Geschichte voller
Liebe und Hoffnung, aber sie erzählt auch von menschlichen Ängsten und Abgründen. 
Die Erzählung bleibt durch die Jahrtausende gleich, doch der Blick darauf ändert sich mit der Zeit.
Magdalena, Petrus, Judas, der Hohepriester Kaiphas und Pilatus erzählen die Passion in diesem Film aus ihren ganz eigenen Perspektiven.
Die fünf Protagonisten suchen nach Wahrheit, sie sehnen sich danach. Jeder dieser Charaktere
findet dabei seine eigene Melodie und seinen eigenen Rhythmus. Nur einer ist nicht da: Jesus
Christus. Und doch dreht sich alles um ihn.
Regisseur und Ideengeber Manfred Schweigkofler und sein Team haben ein ursprüngliches Theaterprojekt umgearbeitet und den Film &quot;Passion 21&quot; gestaltet.
Dafür konnten beliebte und bekannte Schauspieler:innen gewonnen werden, unter anderem sind Michael Grimm, Valentina Schatzer und Sabine Sauer zu sehen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240329215000 +0100" stop="20240329220000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Das Heilige Grab in Albeins</title>
    <sub-title>Höhepunkt der Osterzeit</sub-title>
    <desc>Die Heiligen Gräber mit ihren bunten Kugeln erinnern an ein mystisches Schauspiel, das in den
Passions- und Osterspielen seinen Höhepunkt erreicht.
Die Pfarrei Albeins bei Brixen, eine der ältesten unseres Landes, besitzt ein spezielles Heiliges
Grab, das alljährlich in der Margarethenkirche aufgestellt wird. Teile aus der späten Barockzeit
wurden durch Kulissen des österreichischen Künstlers Josef Kramer ergänzt. 
Auffallend sind neben seiner Liebe zum Detail die kräftigen Farben. Wir erleben die Liturgie der
Karwoche, die durch das Heilige Grab besonders feierlich ausfällt. Eine Dokumentation von Ulrich Fistill und Willi Rainer.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240329221000 +0100" stop="20240329223000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau 10 nach 10</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240330180000 +0100" stop="20240330185930 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Kompass</title>
    <sub-title>Szenen der Kultur</sub-title>
    <desc>30 Jahre Architekturzentrum aut in Innsbruck, die Stiftung der Südtiroler Architekten, die Franzensfeste wird zur Frauenfestung, Schlagwerkerin Elisabeth Flunger und VBB-Dramaturg Daniel Theuring. 
Das Architekturzentrum aut in Innsbruck feiert sein 30jähriges Bestehen. Kompass hat mit dem Leiter Arno Ritter einen Blick zurückgeworfen und außerdem mit der Stiftung der Südtiroler Architekten darüber gesprochen, ob eine solche Institution auch hierzulande wünschenswert wäre. 
Die Schlagwerkerin Elisabeth Flunger ist - obwohl eine gebürtige Terlanerin - hierzulande wenig bekannt. Seit 40 Jahren lebt und arbeitet sie in Wien, ihr Metier sind Improvisation und Klangkunst.
Seit Herbst 2023 ist der Westallgäuer Daniel Theuring Dramaturg bei den Vereinigten Bühnen Bozen. Derzeit betreut er die Theaterfassung des Romans &quot;Ein ganzes Leben&quot; von Robert Seethaler. Ohne Dramaturgen geht beim Theater nichts. Was aber macht ein Dramaturg? Ein Porträt über einen intellektuellen, gesellschaftspolitisch bewanderten Hintergrundarbeiter.
Im Februar und März ist die Festung Franzensfeste zwar noch geschlossen, aber hinter den Toren arbeiten bereits 18 Künstlerinnen in ihren temporären Ateliers und verwandeln die Festung wieder in eine FRAUENfeste. Wie das aussieht, zeigen wir im Kompass. 
Gäste von Moderator Alex Lechner sind die Schauspielerin und Regisseurin Magdalena Schwellensattl und Birgit Oberkofler, die der Filmförderung der IDM vorsteht.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240330200000 +0100" stop="20240330202000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240330202100 +0100" stop="20240330202500 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Nachgedacht mit Florian Kronbichler</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240330202500 +0100" stop="20240330205430 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Willkommen</title>
    <sub-title>sehen entdecken genießen</sub-title>
    <desc>Das &quot;Nachhaltigkeitslabel Südtirol&quot; auch für Destinationen, Hotelier und HGV-Funktionär Walter Meister im Porträt, die Bedeutung von Gästekritik in Onlineportalen.

Vor genau einem Jahr wurde das neue &quot;Nachhaltigkeitslabel Südtirol&quot; der Öffentlichkeit vorgestellt, das IDM Südtirol und Tourismusexperten erarbeitet haben. Dieses Nachhaltigkeitslabel wird nicht nur einzelnen Betrieben übergeben, sondern auch Destinationen. Willkommen war dazu in Brixen und auf der Seiser Alm.
Als Hotelier ist er sein Leben lang schon für den Gast tätig, er hat sich viele Jahre für den Hoteliers- und Gastwirteverband engagiert und die Tourismusentwicklung im Land liegt ihm immer noch am Herzen: Walter Meister - im Portrait. 
Und bei einem weiteren Thema geht es um die Bedeutung der Onlineportale und deren Bewertungen für einen Betrieb. Was bewirkt Gästekritik? Verschiedene Betriebe teilen mit uns ihre Erfahrungen.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240330221000 +0100" stop="20240330223000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau 10 nach 10</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240331100000 +0200" stop="20240331113000 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Ostermesse</title>
    <sub-title>Liveübertragung aus dem Bozner Dom</sub-title>
    <desc>Der österliche Festgottesdienst mit Bischof Ivo Muser wird live aus dem Dom zu Bozen übertragen. Musikalisch umrahmt wird das Hochamt von Domchor und Domorchester unter der Leitung von Tobias Chizzali. Sie bringen die Messe in G-Dur von Franz Schubert zu Gehör.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240331200000 +0200" stop="20240331202000 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau mit Sport</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240331202100 +0200" stop="20240331210100 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Die Kunst des Vergoldens</title>
    <sub-title>Ein fast verlorenes Kunsthandwerk</sub-title>
    <desc>Der edle Rohstoff Gold zieht die Menschen schon seit jeher in den Bann. So bildete sich bereits in der Antike das Handwerk des Vergoldens heraus, mit dem man die unterschiedlichsten Objekte aufzuwerten versuchte, indem man ihnen ein erlesenes Aussehen verschaffte.
Heute wird diese Kunstfertigkeit nur noch von wenigen Leuten beherrscht, das Wissen darüber geht immer weiter verloren. Im Grödental findet man aber noch ein paar &quot;Meister:innen&quot; dieser Zunft. Filmemacherin Claudia Bosch hat einigen über die Schulter geschaut und beschäftigt sich in ihrer Dokumentation mit vielfältigen Aspekten rund um dieses faszinierende Kunsthandwerk.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240331210100 +0200" stop="20240331210500 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Nachgedacht mit Florian Kronbichler</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240331221000 +0200" stop="20240331223000 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau 10 nach 10</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240401180000 +0200" stop="20240401181430 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>FußballArena</title>
    <sub-title/>
    <desc>Nur ein einziges Südtiroler Derby steht am 24. Spieltag in der Fußball-Oberliga auf dem Programm: Partschins empfängt zu Hause dem Tabellendritten Tramin. In der Landesliga trifft Ahrntal in St. Johann auf Leifers, Milland spielt gegen Weinstraße Süd. Beide Mannschaften kämpfen um den Klassenerhalt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240401181400 +0200" stop="20240401182723 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Bergwelt Spuren</title>
    <sub-title>Urbane Gefühle am Berg</sub-title>
    <desc>Am Glaningerberg nicht unweit der Landeshauptstadt gibt es einige interessante Kletterrouten. Man hat die Stadt unter sich und fühlt sich doch mitten in der Natur.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240401182700 +0200" stop="20240401185749 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Land&amp;Leben</title>
    <sub-title>Magazin für Landwirtschaft</sub-title>
    <desc>Die frischgebackene Bäuerin des Jahres Maria Forcher Tappeiner im Portrait, klimaneutrale Energieversorgung am Hof und 15 Jahre Käsefestival Sand in Taufers.
An Herausforderungen wachsen und mutig eigene Wünsche und Ideen umsetzen, das ist das Motto von Maria Forcher Tappeiner, der Bäuerin des Jahres 2024. Mit ihrer Familie bewirtschaftet sie den Moarhof in Kastelbell, auf dem Obst- und Wein angebaut werden. Daneben hat sie eine Ausbildung zur Apfelbotschafterin gemacht, bietet Hofführungen an, geht an Schulen und wirbt auf Messen und Märkten für den Südtiroler Apfel. Land&amp;Leben hat die vielseitige Bäuerin portraitiert. 
Weitere Themen sind das Käsefestival in Sand in Taufers, das der Käsevielfalt im Alpenraum seit 15 Jahren eine attraktive Bühne bietet. 
Und in der Reihe &quot;Landwirtschaft im Klimawandel&quot; zeigen wir Beispiele für klimaneutrale Energieversorgung am Hof und bei der Genossenschaft. Eine Sendung von Marianne Kasseroler.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240401200000 +0200" stop="20240401202000 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240401202000 +0200" stop="20240401205800 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Grüne Begleiter im Jahreskreis</title>
    <sub-title>Der Frühling</sub-title>
    <desc>Durch die verschiedenen Höhenlagen setzt der Frühling bei uns zu unterschiedlichen Zeiten ein. Eine Dokumentation über besondere blühende Bäume und ihre Mythen und Legenden.
Je nach Höhenlage und Baumart entfaltet der Frühling seine Pracht auf vielfältige Weise: von den samtig-zarten Mandeln und den wärmeliebenden Zürgelbäumen in südlichen Lagen bis hinauf zu den Lärchenweiden am Berg mit ihrem frischen Grün. 
Seit der Antike gibt es zahlreiche Mythen und Legenden, die von der tiefen Symbolik der Natur im Frühling erzählen, ein Inbegriff von Neuanfang, von Aufbruchstimmung und Hoffnung. Eine Filmreihe von Günther Haller und Margot Schwienbacher.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240401205800 +0200" stop="20240401214912 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Feiern mit Osterbrot und Festtagsbraten</title>
    <sub-title>Bräuche und Kulinarik rund ums Osterfest</sub-title>
    <desc>Rund um das Osterfest gibt es eine Vielzahl an schönen Bräuchen und Traditionen. Wir begeben uns auf Spurensuche in Tirol, im bayerischen Oberfranken, Niederösterreich und der Steiermark. So unterschiedlich die jeweiligen regionalen Bräuche sind, so verschieden sind auch die Speisen, die traditionell zu Ostern auf den Tisch kommen: Während der Karfreitag in der katholischen Tradition ein strenger Fasttag ist, gibt es bei evangelischen Familien in der steirischen Ramsau den Brauch, geselchte Lamm-Ripperln mit Sauerkraut zu servieren. Auch für die traditionellen Osterbrote und Osterstriezel, die in der Karwoche gebacken werden, gibt es je nach Region und Familie unterschiedliche Rezepte. Ein Film von Anita Lackenberger.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240401215000 +0200" stop="20240401215919 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Drehmomente</title>
    <sub-title>Luis Zuegg, Vorreiter des Seilbahnwesens</sub-title>
    <desc>Obwohl in Bozen bereits 1908 die älteste Bergschwebebahn der Welt, die Kohlerer Bahn, in Betrieb genommen wurde und auch Lana seit 1912 eine eigene Seilbahn hatte, kam der richtige Durchbruch für das Seilbahnwesen erst mit dem Ersten Weltkrieg.
Ingenieur Luis Zuegg aus Lana war für die österreichischen Seilbahnen an der Dolomitenfront zuständig, welche für den Nachschub der Gebirgstruppen dienten. Seine Erfahrungen im Seilbahnbau führten zu zahlreichen Verbesserungen und Erfindungen, die nach dem Krieg für den Bau ziviler Bahnen verwendet wurden.
Zuegg entwickelte für Seilschwebebahnen das System &quot;Bleichert-Zuegg&quot;, das bei der Seilbahn von Hafling nach Meran erstmals eingesetzt wurde. Er baute nach diesem System weltweit zahlreiche weitere Bahnen, zum Beispiel in Sestriere, in Kapstadt, Garmisch und auf dem Zugspitzgipfel.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240401221100 +0200" stop="20240401223100 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau 10 nach 10</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240402200000 +0200" stop="20240402202000 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240402202000 +0200" stop="20240402203451 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Gipfelerlebnisse</title>
    <sub-title>Klettersteig: Piz da Peres</sub-title>
    <desc>Oberhalb von St. Vigil in Enneberg, an der Südwestwand des Piz da Peres, gibt es einen neuen Klettersteig. Vorgestellt wird er von Bergführer Manni Stuffer und Sängerin Sandra Troi.

Die Route führt über mehrere kleine Gipfel und hat eine mittlere Schwierigkeit. Der Grödner Bergführer Manfred Stuffer stellt uns die Tour vor. Mit dabei ist auch die junge Sängerin Sandra Troi aus St. Ulrich, die mit ihrer eigenen Musik und ladinischen Liedern für Unterhaltung sorgt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240402203500 +0200" stop="20240402204930 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>FußballArena</title>
    <sub-title/>
    <desc>Nur ein einziges Südtiroler Derby steht am 24. Spieltag in der Fußball-Oberliga auf dem Programm: Partschins empfängt zu Hause dem Tabellendritten Tramin. In der Landesliga trifft Ahrntal in St. Johann auf Leifers, Milland spielt gegen Weinstraße Süd. Beide Mannschaften kämpfen um den Klassenerhalt.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240402221000 +0200" stop="20240402223000 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau 10 nach 10</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240403200000 +0200" stop="20240403202000 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240403202000 +0200" stop="20240403204930 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Trend</title>
    <sub-title>Das Wirtschaftsmagazin</sub-title>
    <desc>Wir lernen heimische Unternehmen kennen, in denen die Künstliche Intelligenz derzeit bereits eingesetzt wird und immer mehr Aufgaben übernimmt. Moderation: Christian Pfeifer.

Abseits von den vielen Fantasien, Zukunftsszenarien und Projektionen über die Möglichkeiten und Auswirkungen von Künstlicher Intelligenz auf die Wirtschaft, möchte Trend an ein paar Beispielen zeigen, wo KI heute schon in Südtirols Unternehmen erfolgreich eingesetzt wird - von der Produktion, im Produkt selbst bis zum Verkauf. 
Dem Hightech-Bereich gegenüber stehen Unternehmen, deren Tätigkeit wohl kaum von einer Künstlichen Intelligenz oder Robotern ersetzt werden kann. KI kann dort allenfalls ein Hilfsmittel in der Verwaltung sein kann, weil der Mensch dort - nach einer vorsichtigen Prognose - nicht ersetzt werden kann.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240403221000 +0200" stop="20240403223000 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau 10 nach 10</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240404200000 +0200" stop="20240404202000 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240404202000 +0200" stop="20240404204930 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Südtirol Magazin</title>
    <sub-title/>
    <desc>SportlerINNEN sind in den Medien unterrepräsentiert. Sichtbarkeit im Sport ist aber wichtig, um Wertschätzung zu zeigen und um Vorbilder zu schaffen. 

Das Südtirol Magazin hat sich in der Südtiroler Sportwelt umgeschaut und sich umgehört, warum unsere Sportlerinnen weniger im Rampenlicht stehen. Zu Gast ist Carmen Lantschner, Vizepräsidentin und Jugendreferentin im Südtiroler Schachbund.
In der Rubrik &quot;Unser Gedächtnis&quot; zeigen wir Bilder aus dem Amt für Film und Medien über die Kanu-Weltmeisterschaft in Meran. Es moderiert Magdalena Oberstaller.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240404221000 +0200" stop="20240404223000 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau 10 nach 10</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240405180000 +0200" stop="20240405182930 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Südtirol Magazin</title>
    <sub-title/>
    <desc>SportlerINNEN sind in den Medien unterrepräsentiert. Sichtbarkeit im Sport ist aber wichtig, um Wertschätzung zu zeigen und um Vorbilder zu schaffen. 
Das Südtirol Magazin hat sich in der Südtiroler Sportwelt umgeschaut und sich umgehört, warum unsere Sportlerinnen weniger im Rampenlicht stehen. Zu Gast ist Carmen Lantschner, Vizepräsidentin und Jugendreferentin im Südtiroler Schachbund.
In der Rubrik &quot;Unser Gedächtnis&quot; zeigen wir Bilder aus dem Amt für Film und Medien über die Kanu-Weltmeisterschaft in Meran. Es moderiert Magdalena Oberstaller.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240405183000 +0200" stop="20240405185917 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Die Reportage</title>
    <sub-title>Achtung Tiertransport!</sub-title>
    <desc>Solange wir Fleisch essen, nehmen wir in Kauf, dass Tiere über Europas Straßen rollen. Auch in Südtirol. Die Filmemacher Andreas Niederkofler und Andreas Thaler haben sich an den Schauplatz begeben. In ihrer Reportage dokumentieren sie, wie in Südtirol Tiertransporte kontrolliert werden und was passiert, wenn ein polnischer LKW mit Schweinen der Polizei ins Netz geht.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240405200000 +0200" stop="20240405202000 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240405202000 +0200" stop="20240405215930 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>WIR und die Sporthilfe Gala</title>
    <sub-title/>
    <desc>Der Sendeabend im Zeichen des Südtiroler Sportjahres. Rai Südtirol überträgt die Sportlhilfe Gala der Südtiroler Sporthilfe und die Wahl der Dolomiten Sportler des Jahres. 

Wer wird Sportlerin, Sportler, Mannschaft und Trainer des Jahres 2023? Wer wird den Ossi-Pircherpreis gewinnen, wer für sein Lebenswerk ausgezeichnet? Und wer wird Sportler mit Herz 2023? Aussichtsreiche Kandidat:innen sind unter anderem Dorothea Wierer, Dominik Paris, Dominik Fischnaller, Hannah Auchentaller und natürlich Jannik Sinner.
Die Sporthilfe Gala 2024: Live aus dem Meraner Kursaal. Moderation Gertrud Prenn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240405221000 +0200" stop="20240405223000 +0200" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau 10 nach 10</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
</tv>
