<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<tv source_info_url="https://raibz.rai.it" source_info_name="RAI.bz" generator_info_name="XMLTV" generator_info_url="http://www.xmltv.org/">
  <channel id="Rai Südtirol">
    <display-name lang="de">Rai Südtirol</display-name>
    <icon src="https://i.imgur.com/GSsMRxE.png"/>
  </channel>
  <programme start="20240313200000 +0100" stop="20240313202000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240313202000 +0100" stop="20240313204930 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Pluspunkt</title>
    <sub-title>Magazin für Verbraucherthemen, Wirtschaft und Soziales</sub-title>
    <desc>Stromlieferantenwechsel im Sommer, Obacht bei Influencer-Marketing, Gründe für Proteste gegen grüne Großprojekte und ein Blick auf die Marktgemeinde Schlanders. Moderation Markus Frings.
Seien Sie vorbereitet: Im Juli wird der geschützte Strommarkt geöffnet. Nachdem der Gasmarkt bereits zu Jahresbeginn geöffnet wurde und Verbraucher sich nach neuen Angeboten umsehen mussten, steht nun der Strommarkt vor dem gleichen Wandel. Das Pluspunkt Magazin vergleicht Tarife und Anbieter.
Influencer-Marketing im Fokus: Bekannte Persönlichkeiten präsentieren Produkte in den sozialen Medien. Aber wie transparent ist ihre Vermittlungstätigkeit wirklich? Pluspunkt informiert und gibt wertvolle Tipps zum Umgang mit Influencern.
Erneuerbare Energien im Aufwind: Laut einer Studie von ASTAT und Eurac befürworten knapp drei Viertel der Südtiroler Bevölkerung den Ausbau erneuerbarer Energien. Doch trotz der Unterstützung kommt es bei der Planung von grünen Großprojekten immer wieder zu Widerstand und Protesten. Wir beleuchten die Hintergründe.
Mit rund 6000 Einwohnern ist Schlanders der pulsierende Hauptort im Vinschgau. Wir erleben das bunte Treiben im malerischen Ortskern.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240313221000 +0100" stop="20240313223000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau 10 nach 10</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240314200000 +0100" stop="20240314202000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240314202000 +0100" stop="20240314204930 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Südtirol Magazin</title>
    <sub-title/>
    <desc>Passion oder eben Leidenschaft setzt ungeahnte Kräfte frei und führt häufig zum Erfolg. Wofür brennen Menschen in Südtirol? Es moderiert Karin Gschnitzer.

Mit Leidenschaft einer Sache nachgehen, sein ganzes Herzblut in ein Projekt, in eine Idee stecken. Das Südtirol Magazin hat sich umgehört, wofür Menschen in Südtirol sich leidenschaftlich einsetzen. 
Zu Gast im Gespräch ist DJane ENA, die erste hauptberufliche DJane Südtirols. 
In der Rubrik &quot;Unser Gedächtnis&quot; zeigen wir Bilder aus dem Amt für Film und Medien über die sportlichen Erfolge von Gustav Thöni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240314213000 +0100" stop="20240314215930 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>SportArena</title>
    <sub-title/>
    <desc>Im Biathlonzentrum Ridnaun wurden am Wochenende die neuen Jugend-Italienmeister im Einzel und in der Staffel gekürt. Die Snowboarder und die Alpinen Skifahrer der Altersklassse U16 ermittelten hingegen ihre Slalom-Landesmeister in Schnals und in Gröden.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240314221000 +0100" stop="20240314223000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau 10 nach 10</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240315180000 +0100" stop="20240315182930 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Südtirol Magazin</title>
    <sub-title/>
    <desc>Passion oder eben Leidenschaft setzt ungeahnte Kräfte frei und führt häufig zum Erfolg. Wofür brennen Menschen in Südtirol? Es moderiert Karin Gschnitzer.
Mit Leidenschaft einer Sache nachgehen, sein ganzes Herzblut in ein Projekt, in eine Idee stecken. Das Südtirol Magazin hat sich umgehört, wofür Menschen in Südtirol sich leidenschaftlich einsetzen. 
Zu Gast im Gespräch ist DJane ENA, die erste hauptberufliche DJane Südtirols. 
In der Rubrik &quot;Unser Gedächtnis&quot; zeigen wir Bilder aus dem Amt für Film und Medien über die sportlichen Erfolge von Gustav Thöni.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240315183000 +0100" stop="20240315185930 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>SportArena</title>
    <sub-title/>
    <desc>Im Biathlonzentrum Ridnaun wurden am Wochenende die neuen Jugend-Italienmeister im Einzel und in der Staffel gekürt. Die Snowboarder und die Alpinen Skifahrer der Altersklassse U16 ermittelten hingegen ihre Slalom-Landesmeister in Schnals und in Gröden.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240315200000 +0100" stop="20240315202000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240315202000 +0100" stop="20240315211326 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Die Brennerautobahn</title>
    <sub-title>Die Geschichte eines visionären Projektes</sub-title>
    <desc>Dieser Film dokumentiert die Entstehungsgeschichte dieser wichtigen Nord-Süd-Achse von der ersten Idee, über politische Machtspiele, bis hin zu visionären Plänen für den Bau dieser 314 Kilometer.

Tagtäglich passieren Zigtausende PKW und LKW die Grenze über den Brenner, um die Alpen zu durchqueren. Es wäre fast undenkbar, wenn es diese Autobahn nicht geben würde. Dabei war der Bau dieser Strecke alles andere als einfach. Das letzte und schwierigste Teilstück wurde am 11.April 1974 - also vor 50 Jahren - fertiggestellt.
Dieses Bauwerk gilt auch heute noch als Meisterwerk des 20. Jahrhunderts.
Filmemacher Wolfgang Moser zeigt auch die ambitionierten Zukunftspläne der Brennerautobahn AG, denn diese haben es wahrlich in sich: vom autonomen Fahren, zum Truck Platooning, bis zur sog. Intermodalität. Das bedeutet, den Verkehr von der Straße auf die Schiene zu bringen.
Wir erfahren, wie wichtig es ist, die Brennerautobahn für die Zukunft aufzurüsten.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240315211300 +0100" stop="20240315215934 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Kriegsbahnen und ihre Geschichte</title>
    <sub-title>Mit der Eisenbahn durchs Tal</sub-title>
    <desc>Die Grödner Bahn, die Fleimstalbahn und die Dolomitenbahn wurden erbaut, um die Front mit
Nachschub zu versorgen. Nach dem Krieg wurden sie für den zivilen Verkehr genutzt, aber nur für kurze Zeit.
Als im Ersten Weltkrieg an der Dolomitenfront teils heftige Kämpfe tobten, begann das Militär
damit, sogenannte Kriegsbahnen zu bauen, um die Front mit Nachschub versorgen zu können. Nach dem Krieg wurden diese Bahnen von neuen Betreibern um- und ausgebaut und für den zivilen Verkehr genutzt, was insbesondere für den aufstrebenden Tourismus von Vorteil war. Die Blütezeit der Bahnen währte aber nur kurz. Die Eigentümer investierten aufgrund der hohen Kosten und angesichts schwindender Rentabiliät immer weniger. Das Aus war nur mehr eine Frage der Zeit. Filmemacherin Claudia Bosch und Kameramann Christian Gasser beschäftigen sich in ihrer Dokumentation mit der Geschichte dreier Kriegsbahnen: mit der Grödner Bahn, der Fleimstalbahn und der Dolomitenbahn.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240315221000 +0100" stop="20240315223000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau 10 nach 10</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240316180000 +0100" stop="20240316182930 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Trend</title>
    <sub-title>Das Wirtschaftsmagazin</sub-title>
    <desc>Ob es um &quot;female empowerment&quot;, Frauen in der Wirtschaft oder um weibliches Unternehmertum geht, Trend hat sich bei Südtiroler Vereinen, Institutionen und Verbänden umgeschaut.
Welche Initiativen wollen die Präsenz von Frauen in Führungspositionen der Wirtschaft fördern? Was ist &quot;Mentoring&quot; und was bringt es jungen Unternehmerinnen? Wer engagiert sich noch alles, um Frauen in ihrer beruflichen Karriere zu unterstützen? Mehr Frauen in Beschäftigung und auch auf den Führungsebenen machen auch Südtirols Wirtschaft resilienter und tragen einen Teil dazu bei, den Personal- und Fachkräftemangel zu beheben.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240316182900 +0100" stop="20240316185830 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Pluspunkt</title>
    <sub-title>Magazin für Verbraucherthemen, Wirtschaft und Soziales</sub-title>
    <desc>Stromlieferantenwechsel im Sommer, Obacht bei Influencer-Marketing, Gründe für Proteste gegen grüne Großprojekte und ein Blick auf die Marktgemeinde Schlanders. Moderation Markus Frings.
Seien Sie vorbereitet: Im Juli wird der geschützte Strommarkt geöffnet. Nachdem der Gasmarkt bereits zu Jahresbeginn geöffnet wurde und Verbraucher sich nach neuen Angeboten umsehen mussten, steht nun der Strommarkt vor dem gleichen Wandel. Das Pluspunkt Magazin vergleicht Tarife und Anbieter.
Influencer-Marketing im Fokus: Bekannte Persönlichkeiten präsentieren Produkte in den sozialen Medien. Aber wie transparent ist ihre Vermittlungstätigkeit wirklich? Pluspunkt informiert und gibt wertvolle Tipps zum Umgang mit Influencern.
Erneuerbare Energien im Aufwind: Laut einer Studie von ASTAT und Eurac befürworten knapp drei Viertel der Südtiroler Bevölkerung den Ausbau erneuerbarer Energien. Doch trotz der Unterstützung kommt es bei der Planung von grünen Großprojekten immer wieder zu Widerstand und Protesten. Wir beleuchten die Hintergründe.
Mit rund 6000 Einwohnern ist Schlanders der pulsierende Hauptort im Vinschgau. Wir erleben das bunte Treiben im malerischen Ortskern.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240316200000 +0100" stop="20240316202000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240316202100 +0100" stop="20240316202500 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Nachgedacht mit Annette Herrmann-Winter</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240316202500 +0100" stop="20240316204930 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Alpen Donau Adria</title>
    <sub-title>Bilder aus Mitteleuropa</sub-title>
    <desc>Moderatorin Sigrid Flenger präsentiert Beiträge aus Südtirol und den Nachbarregionen, aus Bayern, Slowenien und Triest, aus Kroatien und Ungarn.

&quot;Alpen Donau Adria&quot; ist ein gemeinsames Projekt befreundeter Fernsehsender. Das Magazin porträtiert bemerkenswerte Menschen und Städte, erzählt bewegende Geschichten und beschreibt das bunte Leben in Südtirol und Umgebung.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240316221000 +0100" stop="20240316223000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau 10 nach 10</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240317200000 +0100" stop="20240317202000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau mit Sport</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240317202100 +0100" stop="20240317205030 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Privat</title>
    <sub-title>Antonia Egger</sub-title>
    <desc>Seit 2019 Landesbäuerin engagiert sich Antonia Egger besonders für die Anliegen der Frauen. Auf ihrem Hof konzentriert sie sich auf Gemüseanbau und Direktvermarktung.

Sie begann ihre berufliche Laufbahn als Grundschullehrerin in St. Georgen bei Bozen. Gemeinsam mit ihrem Ehemann hat sie sehr früh schon beschlossen, sich ganz dem Gemüseanbau und der Direktvermarktung vom Bauernhof zu widmen. 
Schon früh engagierte sich Antonia Egger ehrenamtlich und richtete dabei den Fokus auf die Frauen im Dorf, unter anderem leitete sie den Frauentreff in Jenesien. 
2019 übernahm Antonia Egger schließlich die Führung der Südtiroler Bäuerinnenorganisation und wurde zur Südtiroler Landesbäuerin ernannt. 
In der Sendung privat mit Markus Frings erzählt sie über die Vereinbarkeit von Familie und Beruf als Bäuerin sowie über den Kontakt mit den Menschen, die sie tagtäglich begegnet.</desc>
  </programme>
  <programme start="20240317205000 +0100" stop="20240317205400 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Nachgedacht mit Annette Herrmann-Winter</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
  <programme start="20240317221000 +0100" stop="20240317223000 +0100" channel="Rai Südtirol">
    <title>Tagesschau 10 nach 10</title>
    <sub-title/>
    <desc/>
  </programme>
</tv>
